<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Willamis</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Willamis</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crie Sua Máquina Virtual Sem Programas: Aprenda a Usar a Sandbox do Windows</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/26-12-25-infra/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/26-12-25-infra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Sandbox do Windows é uma ferramenta útil que permite executar aplicativos em um ambiente isolado, protegendo seu sistema principal de possíveis ameaças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ambiente Sandbox é uma ferramenta poderosa que permite testar e executar aplicativos de forma isolada, sem afetar o sistema operacional principal. Aqui estão algumas coisas que você pode fazer com uma Sandbox:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Testar Software Desconhecido
Navegação Segura
Desenvolvimento e Testes
Treinamento e Aprendizado
Isolamento de Tarefas Sensíveis
Experimentos com Configurações do Sistema
Veja o passo a passo:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como versionar um projeto Hugo no GitHub usando GitHub Desktop (sem dor de cabeça)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/24-12-23-noticias/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/24-12-23-noticias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando começamos a trabalhar com sites estáticos usando Hugo, uma das primeiras dúvidas é como versionar o projeto corretamente no GitHub — sem confundir código-fonte com build e sem quebrar a estrutura do repositório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste post, vou mostrar o fluxo simples e funcional que utilizo para enviar um projeto Hugo local para o GitHub usando o GitHub Desktop, evitando erros comuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estrutura correta do projeto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu ambiente, separo claramente código-fonte e build:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux: Um guia para iniciantes sobre o sistema operacional de código aberto</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/15-05-23-infra/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/15-05-23-infra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Linux é um sistema operacional de código aberto amplamente utilizado que tem conquistado uma grande base de usuários em todo o mundo. Se você é um iniciante no mundo da computação e deseja entender o que é o Linux, sua história, características principais e por que ele é tão popular, este artigo é para você.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-linux&#34;&gt;O que é o Linux?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Linux é um sistema operacional que foi desenvolvido como um projeto de código aberto por Linus Torvalds em 1991. Diferentemente dos sistemas operacionais comerciais, o Linux é construído em torno do kernel Linux, que é a parte central do sistema responsável por gerenciar recursos e interações de hardware. O Linux permite que os usuários executem programas, acessem arquivos e interajam com seus computadores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira recarga do celular: A Verdade Revelada – Por quanto tempo é realmente necessário?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/15-05-23-noticias/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/15-05-23-noticias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pergunta sobre a necessidade de carregar o celular pela primeira vez por um longo período de tempo é comum entre os usuários. No entanto, nas baterias modernas de íon-lítio, não é mais necessário realizar essa prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antigamente, as baterias de níquel-cádmio (NiCd) e níquel-metal-hidreto (NiMH) sofriam de um efeito chamado “memória”, que fazia com que elas “lembrassem” do nível de carga em que eram carregadas frequentemente e reduzissem sua capacidade com o tempo. Nesses casos, realizar uma carga completa inicial poderia ajudar a evitar esse efeito.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/pages/menu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/menu/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;navegação&#34;&gt;Navegação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Acesso rápido às principais páginas do site:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;📄 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/pages/about/&#34;&gt;Sobre&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Conheça o propósito do site e quem está por trás do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;📬 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/pages/contato/&#34;&gt;Contato&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Formas de entrar em contato, redes e informações diretas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;🧠 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/pages/curriculo/&#34;&gt;Currículo&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Experiência profissional, habilidades técnicas e trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/contato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/contato/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Currículo</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/curriculo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/curriculo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pages/about/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;display:flex; gap:1.5rem; align-items:flex-start; margin:2rem 0;&#34;&gt;
  &lt;div style=&#34;flex:1;&#34;&gt;
    &lt;p style=&#34;margin:0 0 1rem 0;&#34;&gt;
      Olá! Meu nome é Willamis e sou apaixonado por tecnologia desde sempre.
      Sou formado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas e possuo MBA em
      Segurança de Redes de Computadores.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p style=&#34;margin:0;&#34;&gt;
      Tenho mais de 9 anos de experiência atuando nas áreas de infraestrutura de TI,
      redes de computadores, administração de servidores, tecnologias open source
      e suporte ao usuário, participando de projetos que envolvem desde a
      implementação até a manutenção de sistemas em produção.
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
